# Поддержка макетов Latte Dock в глобальных темах Plasma

_Автор:_ [Michail Vourlakos](https://psifidotos.blogspot.com/p/my-profile.html)

Всем доброго времени суток,

Как гласит заголовок, отныне глобальные темы Plasma могут содержать и применять макеты Latte. Это означает, что разработчики дистрибутивов и дизайнеры смогут добавлять свои макеты Latte в глобальные темы, а Plasma автоматически всё настроит для загрузки и выгрузки макета Latte. Соответствующую реализацию можно посмотреть [здесь](https://invent.kde.org/plasma/plasma-workspace/-/merge_requests/1243).

## Требования

Для корректной работы вам нужно иметь:

* Latte Dock не старее 0.10.6
* Plasma не старее 5.24.0

## Для пользователей

С точки зрения пользователей понадобится лишь:

* Перейти в Параметры системы → Внешний вид → Оформление рабочей среды
* Установить глобальную тему Plasma
* Включить опцию «Применить расположение виджетов из оформления»
* Применить тему к вашей системе

После этого Latte автоматически переключится на выбранный макет. В случае, если глобальная тема не содержит макета Latte, мы предполагаем, что Latte не требуется, и закрываем его. Вы, конечно же, можете снова запустить Latte, если посчитаете нужным.

Такой подход к Latte весьма безопасен в отношении ваших данных и макетов. Когда вы применяете новый макет Latte через глобальную тему Plasma, ваш предыдущий макет Latte не удаляется и не изменяется вовсе, он просто остаётся в неактивном состоянии с тем же названием, и вы можете его использовать столько раз, сколько пожелаете, через редактор макетов Latte.

## Для дизайнеров/разработчиков дистрибутивов

Чтобы включить ваш макет Latte в глобальную тему Plasma, вы можете сделать следующее:

* Экспортировать ваш макет Latte: щёлкните правой кнопкой мыши по доку → Макеты → Редактировать макеты → выберите ваш любимый макет → Экспорт → Экспортировать как шаблон…
* Переименовать экспортированный файл в: `looknfeel.layout.latte`
* Расположить этот файл внутри папки `layouts` вашей глобальной темы
* Готово!

Если вы хотите автоматически загрузить [индикаторы Latte](https://store.kde.org/browse?cat=563&ord=latest) через вашу глобальную тему Plasma, как вы делаете это для виджетов на QML, наборов значков и т.п., вам потребуется как минимум Latte версии 0.11.0, чтобы это работало должным образом. Вы можете сослаться на нужные индикаторы Latte вот так:

```ini
X-KPackage-Dependencies=kns://latte-indicators.knsrc/api.kde-look.org/1297196**  
```

## Пожертвования

Вы можете поддержать Latte на сайте [Liberapay](https://liberapay.com/latte-dock/donate), либо разделить ваши пожертвования между моими проектами в KDE Store:

* [Latte Dock](https://store.kde.org/p/1169519/)
* [Latte Spacer](https://store.kde.org/p/1287102/)
* [Latte Separator](https://store.kde.org/p/1295376/)
* [Window Title Applet](https://store.kde.org/p/1274218/)
* [Window Buttons Applet](https://store.kde.org/p/1272871/)
* [Window AppMenu Applet](https://store.kde.org/p/1274975/)
* [Unity Indicator](https://store.kde.org/p/1297196/)
* [DashToPanel Indicator](https://store.kde.org/p/1310555/)
  
_Перевод:_ [Иван Цветиков](https://invent.kde.org/onechicken)  
_Источник:_ https://psifidotos.blogspot.com/2021/12/latte-dock-plasma-looknfeel-support.html  

<!-- 💡: applet → виджет -->
<!-- 💡: icon theme → набор значков -->
<!-- 💡: LookNFeel package → глобальная тема [Plasma] -->
